\documentclass[a4paper, 11pt]{article}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{graphicx}
\usepackage{anysize}
\usepackage{amsthm}
%\usepackage{enumerate}
%\usepackage{times}
\usepackage{tikz}
%\usetikzlibrary{calc,through,backgrounds,positioning,fit,calendar}
\usetikzlibrary{shapes,arrows,shadows}
\usepackage{fancyhdr}
\fancyhead{}
\fancyfoot{}
\fancyhead[L]{\slshape \leftmark}
\fancyfoot[R]{Strona \thepage}
\fancyfoot[C]{***}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}


\setcounter{section}{14}
\setcounter{equation}{9}
\setcounter{page}{111}
\setcounter{footnote}{16}
\setcounter{figure}{29}

\tikzstyle{stt}=[shape=circle, draw, minimum height=10mm, fill=red!30]



\begin{document}
\pagestyle{fancy}
\section{Środowisko matematyczne i grafy}
\label{title}

\subsection{Instruckja}
Należy napisać document klasy {\em article}, który będzie miał postać taką jak Pani/Pan trzyma w ręku. Dopuszczalne są odstępstwa tworzonego przez Panią/Pana dokumentu od tej (papierowej) postaci. Obejmują one pewne rozszerzenia -- od wersju czarno--białej do kolorowej -- oraz zawężenia do uproszczonej postaci (za dodatkowe "dodatnie" i "ujemne punkty"). Informacje o tych modyfikacjach znajdują sie w przypisach\footnote{To jest pierwszy przypis. Zalecana klasa dokumentu to article z parametrami {\em a4paper, 11pt}}.

Ta strona zawiera rozdział (\ref{title}), a w nim dwa podrozdziały\footnote{Najlepiej byłoby nadać numer rozdziału ustawiając licznik. W przypadku numerowania innych obiektów -- podobnie, ale należy traktować to jako kosmetykę. Ważniejsze jest, aby w odwołaniach do obiektów używać przypisanych im etykiet}. Wersję źródłową (.tex) i wynikową (.pdf) proszę wysłąć na adres $\mathtt{miller@agh.edu.pl}$.

\subsection{Zadania}
\begin{enumerate}
\item Wzór (\ref{eq:zadanie}) pozostawiamy bez interpretacji.

\begin{equation}
\label{eq:zadanie}
\frac{dW}{d\omega dVdt} \simeq \left\{
\begin{array}{rcl}
\frac{16n_en_iZ^2e^6}{3\sqrt{3}c^3m^2v}g_{ff} & dla &\omega \ll \frac{mv^2}{h} \\
0 & dla & \omega \gg d(a+\frac{mv^2}{h})
\end{array}\right.
\end{equation}
Tu kończy się zadanie pierwsze.

\item
Na rysunku 30 jest przedstawony prosty graf\footnote{Zalecany pakiet: {\em tikz}. Dobrze byłoby odtworzyć kształt łuków (krawędzi grafu), Rozszerzenia: wypełnić węzły kolorem jasnoczerwonym, łuki np. niebieskie, opisy łuków na jasnozielonym tle. Możliwe uproszczenia: wszystkie łuki można narysować linią ciągłą jednakowej grubości}.

\begin{figure}[!ht]
\caption{Graf arytmetyczny}
\label{fig:graf}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1,inner sep=0.4mm]
\node (1) [stt] at (3,3) {$?$};
\node (2) [stt] at (-3,3) {$18$};
\node (3) [stt] at (0,0) {$7$};

\draw[-triangle 60,color=blue] (3) -- node [fill=green] {$+11$} (2);
\draw[-triangle 60,thick,color=blue] (1) -- node [fill=green] {$?$} (2);

\draw[-triangle 60,blue,thick,dashed] (1) .. node [fill=green] {$?$} controls (3,1) and (2,0)  .. (3);
\draw[-triangle 60,blue] (3) .. node [fill=green] {$-3$} controls (0,2) and (1,3)  .. (1);

\draw[-triangle 60,blue] (2) .. node [fill=green] {$-11$} controls (-3,1) and (-2,0)  .. (3);


\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{figure}
\end{enumerate}

To jest koniec sprawdzianu. Jeżeli jest jeszcze czas, to proszę sprawdzic wszystkie szczegóły\footnote{Możliwe uproszczenie: W tym wypunktowaniu można zastąpic znaki $+$ standardową kropką.}, np.:
\begin{itemize}
\item[$+$] pozostawienie na końcu linii wyrazów jednoliterowych,
\item[$+$] wyrównanie w pionie elementów matematycznych,
\item[$+$] postaci paginy dolnej i górnej, numeracji itp.
\end{itemize}


\end{document}
